---
title: "Дайджест №33 (5—12 сентября 2010)"
date: "2010-09-13"
---

Основные изменения на прошлой неделе снова затронули API и отрисовку частей интерфейса.

Митч добавил API преобразований в объектный API, перенёс  _mask\_bounds()_ и _mask\_intersect()_ из GimpDrawable в GimpItem. Он также портировал все расширения и сценарии на _gimp\_image\_insert\_layer,channel,vectors()_ и _gimp\_item\_to\_selection()_, а Свен проделал то же со сценариями на Python. Кроме того, из gimpdrawable-transform.\[ch\] убраны параметры "auto\_center", а вместо них появились функции для расчёта центров вращения и отражения.

Поскольку все основные элементы интерфейса были портированы на Cairo ещё за неделю до того, теперь очередь дошла до отдельных расширений. На Cairo портированы элементы таких фильтров как «Вращение тона», «Набор фильтров», «Сверхновая», «IFS-фрактал» и «Отблеск». Кроме того, на Cairo портирован предпросмотр трансформаций, виджет цветового диапазона, выбор меток ресурсов и прочие части интерфейса.

В дополнение ко всему курсоры теперь хранятся в формате PNG и больше не отрисовываются через gdk\_draw.

Из исправленных ошибок стоит отметить импорт полилиний и многоугольников из SVG.
